LIHKG 箍牙集中討論區 31

感謝「中國是日本的」巴打提供以下菲臘牙科教學病人資訊

重要資訊 #1, #2, #3
記住追post

箍牙覆診
個醫生整多左條像筋係d鐵粒之間
搞到好難清理牙縫

我

一次過剝4隻牙
依家又腫又痛

你信唔過舊醫生未搵新醫生囉

之前打咗去黃偉光度想book
但好full
要等姑娘打返返嚟
但都冇回音
想問吓專科除咗佢仲有邊個比較好
我係牙有啲突同埋下巴後縮
但排牙都幾齊
好想快啲箍牙
年紀都唔細

咁我問吓舊醫生先

中環梁醫生都好多人推 不過你預左好full

zenyum 箍牙慘痛經歷

隔離帖

嘩個cs差撚過foodpanda

開始對中線
係咪姐係就箍完

箍咗幾耐先

lm 就嚟又覆診

我都係21號呀，終於等到

LM

我17號，等咗好耐啦

九個月咋 不過我冇剝牙 上排都已經對齊曬 算係易嘅case

我要等6個星期

聽日就上箍啦
上箍後食咩好 會唔會食唔到硬野

淨係食到粥

留名

粥 即沖薯蓉 蒸水蛋 蒸魚
布甸 奶凍 千層蛋糕 cheesecake
菜同肉會勉強啲，麵就更加難咬斷

今日新發現！蛋糕最舒服！

咁我上箍前食好啲先

除咗粥其他都中意食
會持續幾耐呢

一個禮拜之內都正常既

好！
係啵絲打你下次覆診會唔會屌柒個牙醫

點都會講返啦都唔明佢整果下諗緊乜

肯德基

薯蓉

肉丸粥

我係康x 堂cool 左隱適美4年，終於cool 完，但唔想比天價買retainer ($7000)+受氣
好想知其實出邊診所會唔會接做retainer 既客，唔想再受氣！同埋想知cool 完，其實係唔係比retainer 你就算，唔會再跟？

大圍除咗李醫生之外，有冇其他推薦/黑名單？
想見多個醫生做諮詢

上箍
起碼啲牙酸軟幾日

我幾年前係剝咗智慧齒做
隱適美go 係for 細case

我係特別個案，上spacer到而家，無食過粥，薯蓉揀啲食物係偏軟嘅，但都食到食物

勁喎我剝完牙都冇食粥
淨係慢慢妹啲軟野

其實有得選，我會選返傳統
隱適美會拖好耐🤭
我果時貪靚
但現在搞左4年都未cool 完
我果時剝2隻智慧齒慢慢移位，要67 個cool

最慘係無得用臼齒，用門牙食野，啲食物grind唔碎番工好忙，一個鐘邊妹得哂

返箍一般平幾多
如果5年後先搵返牙醫返箍

啱啱睇到佢講剝牙果度
一般係剝同一隻嘅
不過佢倒及先咁剝法
等下面排牙可以儘收番入去
另外其實兩隻都係小臼齒size差唔多姐

點解你咁肯定有得平

我都好奇乜去番同一間箍第二係有得平嘅咩？

執手尾有機會仲貴聽呢度啲巴絲講

十斷年前係菲獵牙科箍，下排個固定器忽然斷咗同甩咗一粒，唔知返去菲獵牙科仲會唔會執手尾...

一定會有牙醫肯接做retainer
不過要自己打去問
我自己個個牙醫係每半年做一次檢查
拎哂d retainer去戴比佢睇
睇下會唔會有需要做一個新
仲可以順便洗埋牙

請問有無人搵過歐陽國恒箍？見無乜人討論佢

請問各位巴絲打，我去左睇白醫生Derek Baram
佢建議我一係全內箍，一係上內下外，有無巴絲打可以比啲建議我呀
全內箍會唔會好唔舒服？

我都係喎 但冇腫 你諗住點食野

我六年前試左隱式美，果時係最新同埋識個牙醫，用左太約四萬蚊，大約一年半左右箍完，兩個星期換一次新牙篐，完咗之後呢有個Container比你， 可惜我極度懶冇用，隔咗幾個月有小小移位同下排牙向後縮，跟住再見番個牙醫，佢話重新要箍返最後尾個三個，另外Container 叫佢比多一個，totel 加左一萬。
之後完咗依幾年都冇用container ,幾日前執嘢見返個牙箍，試戴一下痛到痴線，不過而家依幾日好返好多，冇咁痛，好好彩尚算啱位。
所以如果用隱式美，得閒試吓嗰箍啱唔啱位，因為建議瞓覺果時用container.

手殘打錯，retainer 變左container

剛剛箍足一年
前半段全透明
之後上鋼下透明
就快箍完

屋企人要做正鄂手術排公院
已經箍足三年

鋼牙家族

好慘呀，我下面排牙肉生咗倉，金屬線一點到，好痛呀，救命

我上次都係一次過剝4隻
冇痛冇腫 食粒止痛藥啦

我之前都剝晒4隻
我冇食粥 用下門牙咬 食下通粉 麵剪碎啲/慢慢妹

用門牙磨啲嘢食
每餐都要妹好耐個傷口仲有輕微滲血

多數剝完牙幾耐可以上箍

下次覆診咪上

我剝完一個星期後上咗箍

想知咩情況先要內箍

我都好奇想知，好少聽人講會內箍，仲要上下都內箍，好似會好辛苦咁

1. 比較簡單
2. 個case 跟過

3. 時間短d

我係睇專科
剥牙洗牙都要寫信比出面牙醫做

醫生個時都話
透明唔係完美
個時佢係個mon拉到最尾個透明preview比我睇
個成果都唔係最靚
此終要用鋼箍收番個距離

所以我想同未箍既人講
透明/鋼牙都唔係你可以決定到
要專業既醫生決定
出面醫生同你講淨做透明
去到最後個成果係專科既眼中都可以唔係最靚

完全係因為美觀

咁死啦，我仲諗住上下兩排全排都內箍⋯

呢樣真係要親自問你牙醫，好少聽重箍有得平

想請問下大家有冇人x-ray牙模係出面自己做又平啲？

想問箍牙有無分期

大約分期個價係點。。學生哥自己搞

你食左幾耐先正常翻
你唔驚跌落窿咩 我好驚 我灌落近喉嚨位

me2 我唔小心整到白色膜又滲過
好脆弱啊佢！

供人參考
岩岩去完菲臘睇
收我但我reject左 ,(時間唔夾)

我咩情況
牙唔齊
中線唔對
兩隻牙倒及
犬齒突出
上門牙少少內傾
咬合過深
顎骨唔對稱(佢話要做手術)

兩日 我忍唔住口

比一半先，之後每次覆診比少少

謝謝你 一半咁多。。唉儲一儲錢先了。。

菲臘收嘅出去睇應該好貴

佢啲時間對社畜好唔friendly

咁你打算點 出去搵專科？

約左李醫生,,睇下點先

上咗箍好痺

學生仔就得，咪打工仔下下MA/ SL去咩
你諗住家陣去睇專科？

社畜 call sick咪得囉

出面睇好貴

李醫生都要等好耐

我驚你喺出面睇嘅成本仲高過每個月請半日假

正顎手術

私家起碼廿幾萬

台灣 南韓講緊十萬（覆診唔方便）

係...菲臘收好大機會都係奇難雜症
不過都rejected 得番出去睇/ 唔做

等兩星期

內箍好難清潔，又介脷

我真係有計過😂😂😂

唔打算做手術
其實唔係好明顯,,,係影證件相明顯啲
又唔影響健康

有啲比幾千到一萬 only

姐係普通箍牙菲臘牙科係唔收？

我係話去到要等好耐

有得揀淨係箍牙

😂😂😇

戒脷情況嚴唔嚴重？
係咪唔建議內箍

箍隱適美黎緊終於上attachment
有冇過來人講下係咪好痛
有野想食好襯依家食埋？

我箍傳統架，不過我好著重用牙線，所以內箍比傳統仲難用牙線

我都想知 星期六上

會好明顯緊咗但唔會去到痛
我係每一個新箍頭三日除箍食野會酸軟，之後就冇野

有冇巴絲睇過潘瑞麟？

有無內箍嘅巴絲可以分享下
好似無咩人揀內箍咁

咁賤
個男醫生咩名

有無ching箍過邵醫生 見到都幾多人推佢 想知價錢

$25000
好似4隻,,要照完+牙模先知洗唔洗咁多

詳情置頂有人分享

10k 幾千都比到既

我都覺得係 愈唔食得愈想食
琴日忍唔住去左譚仔 梅到2046
我琴日問醫生我幾時食得固體
佢話你覺得你食唔食到固體？
我話驚跌入窿 佢答話實會架喎
叫我浪翻口就得 唔好撩

加一

好痴線

固定器本來就係好平，係呢幾年先越加越貴
助手倒模送工場，印完模就用真空熱膠壓落模到
再剪出黎打磨下就完成，但依家加到幾千蚊一副
同杜牙根有得比

另外要箍牙嘅，無論係剝智慧齒定乜
要剝就先剝，咪聽佢地講上箍再剝
其間盡量唔磨牙，係唔係都要你磨牙都係仆街

之前consult過 26000唔剝牙全包

Thx ching Consult大約幾錢?

100

上完骨釘好撚柒痛 痛到做乜都冇曬心機

佢比我係32k傳統
自鎖36k
陶瓷自鎖38k
即日firm減一千
包剝4隻2骨釘固定器1次洗牙

好詳細 thx ching

我都想consult下佢
佢手勢如何

32k 傳統好平喎

上面有人講剝4隻已經咁唔舒服，我黎緊要剝6隻咪⋯⋯

你打邊度我下個月都要打，好緊張
係咪麻醉退左開始痛

箍到第三年了，仲有兩三個箍就箍完
嘴突問題完全冇改善過

隱適美？有無剝牙

岩岩剝咗牙上左箍 冇乜痛 都ok
都幾快手 幾nice
不過有時講野就係一時一樣
好搞笑
但冇乜影響既

真 係元朗搵都貴過佢

想問下你地剝智慧齒要幾多錢
個醫生開我一隻要萬幾蚊

你剝一邊先好啲

想問下有冇人一上箍啲牙已經鬆緊
我今日講嘢一撞到下面feel到有血味
同即鬆左 勁恐怖
是咪正常

紅磡
但我覺得剝牙麻醉過後痛得更加耐同唔舒服
骨釘係一散麻醉之後嗰下好撚痛 之後就接受到
打骨釘嘅過程係完全唔痛嘅

之後要落4粒骨釘 好驚

唔洗驚 諗住痛完就會靚
就所有野都值得
同埋我打完骨釘係即時食到嘢
血都冇滴
剝完牙係完全食唔到 要食返幾日粥

咁睇落佢又ok
你最後係箍邊款
我啱啱都bk咗10月去佢度consult

有冇人consult完 唔係即時決定箍？姑娘有冇俾限期？唔想俾多次consult fee但可能要儲下錢

想問分期個程序係點

咁都好d
因為我個陣剝完牙都冇咩唔舒服
希望骨釘都冇事啦
不過我要打人中

你去 consult 想拎黎 for reference 定真係跟佢？
我睇過三個，三個都冇催我

打人中係咪可以改善露牙肉嘅問題？
我都想打人中

我consult完諗咗大半年先決定箍

開刀mok牙有咩要注意
Btw 醫生話智慧齒上左箍先mok
爬文好似好少人咁做

有冇人跟過mk鄧？
出面有人話佢幾好

咦原來你剝牙同上箍同一日整
唔怪得有血味啦

我果陣係剝咗右下一隻 左下一隻 上面一次過
剝下面果時 我預比佢2個禮拜
上面反而輕鬆啲

慢啲

唔知搞咩上完藍圈
個口好痛
損哂
牙肉痛
仲要生埋唇瘡 同脷瘡白色幾點

唔同診所唔同schedule

之前都consult過 幾細心講野都詳細
本身我有小小哨 由其側面睇同大笑就好唔靚
但佢話我剝4隻就會收得太入
所以建議我磨牙或者直情唔洗箍
重介紹左我2個專科話聽下唔同意見
之後我自己搵左2個專科都叫我剝4隻
我覺得佢審美觀可能唔同啲
不過佢就唔會為r生意而氹你箍

追post唔係話佢箍得hea咩

聽落感覺唔錯
咁你最後有冇箍

有啊 不過唔係係佢到箍

剝牙神手，但箍牙聽呢度講好似麻麻

打骨釘應該係將d牙拉得effective d
因為佢唔洗用大牙借力
其實骨釘應該有左好奈
你個醫生係咪專科
唔係專科就少d用骨釘

係呀，我就係露牙肉所以要打人中
你唔問下醫生打唔打得？

我同你個case應該差唔多，但我係小小哨加兔仔牙
你最後有冇剝牙箍？

揀咗剝牙箍 因為我驚唔剝收唔到入去

佢唔中意做箍牙 對佢黎講冇乜挑戰性 依家佢都接少左好多箍牙case

當然搵啲有興趣嘅，不過諗住揀其中一個睇吓先，睇吓有冇得救，如果方案OK就俾心機儲錢窮學生
最近consult黃醫生嘅巴絲 係咪都要等兩三個月？

想問下佢係咪有口音
爬文見到
同埋有冇人係佢度箍緊牙?

Thx

有深覆合...牙醫冇幫我墊高d牙 有隻牙會咬到下排粒粒...唔知係咪咬得多 依家崩崩地......好驚 好唔開心 唔知點算

之前ig 見到有個萬幾蚊咩嚟？
z 字頭

我都係上面牙咬到下面粒粒

我開頭已經覺得好唔舒服...同姑娘講佢話冇辦法..睇下醫生下次會唔會幫我墊高d牙 但第二次覆診醫生都冇幫我整依家冇再覺得咬到下排粒粒 以為自己習慣左 原來係已經崩左

不斷靠kol同連登打手洗地都遮唔到浸伏味既新興體驗

zenyum 箍牙慘痛經歷

咁就 consult 左先啦
我第一個係 Consult tst 林醫生，佢雖然係仆街，但儀器齊，去了解下都唔係壞事，佢又唔會點sell

我最後揀左大埔既，40k 隱形

大家好，我而家有個煩惱覺得自己好似揀錯牙醫(非專科、朋友介紹)箍牙
因為我已經剝左四隻牙既情況下先做隱適美個simulation
睇完個結果先覺得個效果根本同佢最初同我講既唔一樣(主要係上面門牙都係維持哨出黎既角度)
最初同我講我係牙性哨牙只要剝牙就可以改善咀突既問題
但出黎既結果就話我其實偏屬於骨性哨牙好難完住咬返直對門牙
雖然已經比左一半錢同埋剝左牙
但希望未上箍之前再問下其他專科意見睇下情況係咪真係如本身個牙醫所說
請問巴絲們有冇九龍區既專科牙醫推介？
附上隱適美simulation既圖

咁咁好？專科？定普通牙醫？
咁洗牙都係免費？

一般箍完有無話包幾耐要上去睇

我個牙醫除左第一次之後都無再叫我上去睇過

唔好意思，想幫屋企人問下邵醫生全名和地址？

本身佢consult左我自己之前箍個間
佢上下牙齒向出面傾斜
變左咀會突左出來

不過個間宜家做箍牙到風山水起
變得超貴
唔做傳統，隱適美要5萬5
未計要加牙釘，每粒好似3500
at least 應該要2-4粒

或者其他人有冇好介紹
唔該唔該

你箍普通科定專科？

我都有露牙肉 但我個牙醫無幫我落骨釘既

我幾前年箍專科都無用骨釘 又無藍色圈果D
落骨釘係改善到嘴突同露牙肉？
我箍完都係咁

我係大約10年前箍完
果時醫生講過骨釘

我個位牙醫係普通科
洗牙另計只係每半年覆診剛好夠鐘洗牙
我係7月拆箍
個陣牙醫已經講明半年後返黎做retainer check
我諗佢應該係打後每隔半年都返去覆診一次

照就要比1500
真係係佢到箍就會扣番

箍牙回報高過剝牙好多喎

你最終係係專科箍？
我之後會consult埋荃灣同沙田嘅梁醫生，兩個都專科黎
唔知我應該搵普通科定專科箍好

我最後就係揀左荃灣梁醫生啊
不過預佢consult 時唔會主動講好多野
要諗定啲問題問下佢

箍完啦 都對唔齊中線

Push

但醫生態度同手勢好唔好？

啱啱剝完牙上埋釘
而家痛痛地
咬落去隻剝牙隔離牙痺痺地係咪正常

都估到有伏㗎啦

暫時都ok
我以家只係上左藍色橡筋 未上箍

請問係咪可以做李醫生介紹人
我book左佢

咁你箍完幾耐阿
你係傳統箍 箍完中線唔齊 拆之前無同醫生講？

不如你影上黎睇下啦

我都要 好驚

暫時都唔會
確保返本身睇緊李醫生病人的等候時間

今日打去姑娘話佢booking都full哂 叫我sd email 去比醫生睇先其實敢樣對patient唔係幾公平 有咩都等下次覆診先搞唔會點理你

姑娘話佢中意做手術 複雜case佢先覺有挑戰性

係我下排智慧齒打橫重疊生 壓到隻大牙入晒牙肉貼住神經線 feel到佢幫我剝個時重開心過幫我箍牙

啱啱book左伍醫生 要等到10月好期待

我就快上箍
上星期生唇瘡都依家都未好返好辛苦

啱啱consult 完

有冇巴絲知陳澤鑫醫生好唔好? thx

係咪荃灣嗰個？
consult過 $43k 隱適美剝一隻
態度都幾好

你幾時打呀絲打

好，唔該你
咁你會唔會箍？

巴打係箍傳統定隱適美？

佢幫我攝左時間喇唉 但都冇哂心機
之前都聽過有人話診所有mon post

想問大家其實deep bite 上箍要幾耐醫生先會幫你墊高d牙
姑娘話醫生諗住等我d牙出d先幫我墊高 唔可以用前面8隻牙咬野 同埋話箍牙係有風險..但印象中姑娘只係講過箍牙唔可以咬硬野..同埋我適應左已經唔痛敢緊係照平時食野點諗過唔食硬野都會崩

下個月先約到treatment plan
佢有隱式美咩？

其實我一上箍醫生就幫我墊高左
佢話驚我咬甩下排d粒粒

我都係剝左牙同上左釘，頭幾日係痺痺地，冇痛
一開頭唔慣粒釘，成日以為有粒飯sip左係度而家過左一星期無咩野了

想問問有無巴絲係深水埗楊連傑牙醫診所做Invisalign full？上個星期去左戈度搵Dr Wong consult, 開價42000，Invisalign full做2年。想問問個價係咪正常？依間係咪黑店？

我都係feel到牙肉腫左所以係咁Hi到個口

Metoo

約左過兩日話會嘗試幫我墊高少少 佢講到我依家d牙唔適合墊高 話會痴利根又話會好痛又點又盛 唔知係咪想合理化醫生嘅失誤但我睇左好多網上講深咬case 都係一上下排箍就會墊高埋 同醫生嚴重欠缺溝通 仲要依家搞成敢 我對佢冇咩信心 先箍左冇耐..

你唔安心就去搵多個醫生問 唔好自己諗
我一開始都係冇墊高 唔覺有咩影響
如果你真係覺得好困擾你搞到你好唔安樂就去問多個專業人士意見 你喺度打再多野都唔會消除到你嘅不安

有無人有意見？

智慧齒開刀幾錢？

我諗佢同你既case唔同啦？
佢隻牙因為無墊高到 所以咬崩左
而且人地都係呻下啫

唔好估 唔好諗 呢度冇人可以淨係靠文字就知道佢個case應該點做＆個牙醫嘅做法有冇問題 佢只要去問多一個牙醫咁咪一清二楚
如果依家佢個牙醫係有問題佢就應該轉過個
呻冇問題 問題係呻完佢都唔會安心 咁就應該take action啦

我見之前有巴打分享過喺佢度箍隱適美
consult完覺得佢點呀？

我相信呢到會有專業人士嘛咪打算係到問下意見先 同埋想尋求下大家安慰姐至於醫生 我都打算約牙保plan嘅醫生問問(前提係要book到先

多謝你啊～

未知呀 醫生話下次覆診睇下進度先
你呢？

我都係一上箍就墊高左 有無得再問多幾次呀

我覺得佢幾nice同溫柔

上cool後Day 3,表示好想咬野 但又好酸痛

$7800剝大牙+智慧齒各一隻

約左下個月打
醫生話打左左右兩粒
隔兩個星期再打人中
到時上離share下痛唔痛

人中痛左右好多

你都已經知你原本果間唔好啦 同埋剝智障齒真係每個人唔同 你隻牙有無橫生 近唔近神經線價錢已經好唔同

我都係一上箍就墊高咗，醫生話如果唔墊高會好易咬甩下排啲粒粒

銅鑼灣黃醫生間診所仲有個余醫生，見佢會幫手做印牙模同剝牙。有冇巴絲知開始箍之後係咪黃醫生親自落手？

岩岩DR DEREK BARAM 果邊覆返我
剝牙要排期排到10月頭(COUNSULT咋, 都未係要剝, 剝又要再排)
成件事其實我係由8月開始BOOK佢...
診所估計我上箍時間大約要12月, 想問下大家咁耐係咪正常架?

後日去剝牙有冇咩要注意好淆底

有無人上箍墊高左大牙完全咬唔到野

係
同埋有次箍完牙痛係余醫生幫我初步睇完，之後都係黃醫生詳細睇返

有仲要上箍第二日 痛撚到

啱啱上箍第二日 完全唔想食嘢淨係食到粥 幾時先可以食到嘢

有冇人係第二次箍牙
第一次箍隱式美
而家箍緊專科架
問左銅鑼灣黃醫生 唔收之前箍隱式美
聽說岑醫生都唔收
有冇人可以講下收第二次箍牙既專科牙醫🥺

有無巴絲係深水埗楊連傑度箍過牙 想問下有無伏

想問下你mok左幾多錢

想知佢款3M自鎖同damon自鎖有咩分別，見多數牙醫都係damon

其實點解以前Invisalign就唔收既?

有咩想食就快啲走去食

我會買碗切雞米粉再剪碎晒一羹一羹咁食至少有啲味唔會口淡淡

大牙1隻+智慧齒1隻就埋單$7800

想知consult完覺得點

Ps上一個post有聽絲打講覺得幾好
又幫手refine又整又盛

好L驚
係咪痛頭幾日架喳？

俾你參考吓
ct scan 照咗1500
上個月尾剝咗2隻 一上一下 合共4700 淘大李醫生
下星期去專科剝1隻 因為好近神經線 7500

隱適美係咪好難用剥牙既方式去內收d牙？

我搵左兩個牙醫，兩個比我睇既隱適美動畫都係擴張成個牙弓，咁就有空間比爆左既牙縮返入黎....但咁樣個口型係咪睇落會大左？

我有智慧齒可以剥，但佢又話可以ku到一半先剥智慧齒都未遲，話剥左智慧齒都唔會影響到個療程...

我問如果剥左小臼齒先再ku, 臉型係咪可以細d, 佢又話臉型同骨頭有關，唔關牙齒事，又話牙弓擴張少少唔會影響臉型。

想問巴絲有咩意見？呢兩個牙醫既意見岩唔岩？

剝完係咪會痛到全日食唔落嘢

佢冇講
我話我之前有箍過
姑娘問我箍咩
我話Invisalign
佢就話唔收喇
淨係話好難箍
就cut左線😫😭

最後有book荃灣梁醫生
不過姑娘冇問 都唔知得唔得
有冇人箍緊荃灣梁醫生
求介紹人

黃醫生有收二次矯齒，但可能真係唔執隱適美嘅手尾。
岑醫生就一定唔收二次矯齒，箍咩類型都唔收。

佢話黎緊嘗試幫我墊高

陶瓷自鎖 啲人話冇咁刮嘛 表示很怕

唔係啊 隔左幾日
不過我諗緊呢個狀態係咪正

有好少 見佢英文都係普通話拼音
箍緊

普通

想問效果點呀 手勢好唔好

想問下有咩牙刷介紹

唔知有幾多位係好難評論
但擴弓唔會話大咗好多，唔磨牙情況下係冇問題
智慧齒都係睇你前面有幾多位，有冇必要收入去
唔剝牙箍到>剝牙箍
如非必要，唔好磨牙

我上箍先俾

就箍完都冇用過

今日剝咗牙⋯⋯好撚痛呀師父⋯⋯

咁撚痛應該點撚樣刷牙⋯⋯

剝完牙果晚本身唔刷得
btw係我好彩定你地啲醫生手勢唔好
我剝5隻都冇痛 野照食

發覺隻蝴蝶牙影響真係好大
尤其笑起上嚟 同埋好似有啲嘴突
但係本身唔知點解多爛牙 都唔知cool唔cool牙好

好 有個心理準備

第二次覆診就上埋最後大牙嘅粒粒、換咗粗鐵線同要拉橡筋要勤力換橡筋同練習多啲上橡筋

佢叫我刷牙喎
我一次過剝同上釘 剝嗰野唔同 過左麻醉痛到仆街

要好小心食唔好整到個傷口->唉屌麻撚煩都唔係撚食個時發現雪糕真係恩物嚟

我意思係打個時痛

請問你係邊個牙醫？

好溫柔

仲知唔知有冇其他專科去執尾
慘痛嘅經歷唔敢再搵普通科

想問下箍緊隱適美嘅巴絲

食嘢係咪一定要除箍？
食完之後個箍點搞？

同埋夜晚會唔會搵野浸佢？

骨性 諗緊consult 胡醫生定黃醫生先

中環 盧綺華醫生
不過好貴

我完全痛都唔痛喎
如果你keep住痛
小心dry socket

你刷到剝牙個位就輕力d
同埋唔好大大力浪口
佢有無比漱口水你用？

我到而家都仲係覺得個口有啲血味

第一晚有血都唔好吐出黎
吞左佢
聽日至好刷牙
食野前後用暖水輕輕浪下口
唔好太大力

如果mok牙同磨牙你會點揀？

食野係一定要除，食完就戴番佢

夜晚要戴住訓

醫生話會幫我每隻牙磨細d黎製造空位，其實係咪唔好？寧願剥隻小臼齒？

請教戴橡根有無咩技巧 我其中一邊成日甩，係勾上去幾秒就甩 次次覆診同醫生講 佢都係搵個助手加厚個鐵釘佢 但加厚咗個部分上次加咗幾個鐘佢就成塊甩咗出黎 依家勾有時好彩既keep到2至3個鐘，但一打喊路就會甩 彈到個口依家生痱滋 好煩躁 醫生話唔可以淨係戴一邊，會歪
依家有時返office做野覺得超煩，尢其依家要戴口罩，一勾完又甩 有時懶得成日入廁所搞 就直接唔勾橡根算

早排抱住混吉嘅心態去咗菲獵點知佢真係收咗我，然後宜家等緊醫生打嚟

剝牙，磨牙係將全身最硬同不可再生個位削走

琺瑯質係牙齒最強嘅盾
磨等於削減/破壞每個牙嘅盾牌，好睇當時手勢
磨得好又好睇以後點保養排牙
剝牙就係少幾個保其他安全

但點解咁多都係話磨牙？因為都唔係箍傳統
傳統夠力將牙左右拉埋，相對弱就係前後拉
膠強係前後拉埋，弱勢就係左右拉
所以就用磨牙黎每隻偷位而唔係剝牙
縮短箍牙時間

兩個牙醫都睇埋動畫
要Consult幾錢？
我以為confirm係佢度箍先會有動畫睇添

習慣成自然～
我尋日都上咗橡筋，每日要換3-4條，暫時都冇咩問題，不過未太熟手上橡筋就用多咗時間，但戴咗都唔會唔舒服同甩，不過冇得再成日lam啲粒粒
我啲橡筋係入面拉出去，食嘢就麻煩啲，知道有人可以戴住食嘢，但其實食完都會換橡筋，所以我都會拆咗先食

可能佢鐵釘上得唔好

隱適美first consult免費。佢唔比動畫我睇，我點知佢個方案係點，點知會唔會想搵佢箍。

可能鐵釘個勾整得太開
但你唔戴橡筋會影響進度架喎，有冇得上去整一整

我會揀consultation fee平個個先

成日甩應該係粒釘既問題
同勾既手法冇咩關係
之前試過係粒釘個勾仔比膠水漬住左
搞到條橡筋勾唔實
跟住醫生幫我刮走左d膠水就冇事

胡醫生consultation fee同箍牙總費用都平啲，但黃醫生會剝牙全包好方便，睇你budget

佐敦關世傑
宜家診所比佢徒弟卓醫生接左手

食野 / 飲水以外既野 一定要除
除左個箍會有個盒比你放好
千祈唔好亂放 唔見左好大獲
食完野 我會等一陣 就刷牙/ 用牙縫刷了牙 再漱口水
睇你係街定屋企
最緊要整番乾淨先戴番箍

一個星期會用保麗淨浸一次
每朝除箍口水好多痴係個箍到
有時間會用牙刷刷下佢

建議儲多個錢 唔夠錢就唔好箍住

邊儲錢邊睇多啲箍牙資料
有智慧齒橫生就先剝，其他嘅都係幾百一隻

oh 剝牙個個都推薦mk鄧 你去問問囉

慢慢爬文 印象中之前有巴絲講過

恭喜絲打你箍得滿唔滿意

想問下隱適美由consult到上箍要幾耐？
我嗰間由consult到印模俾訂金都好爽快
但之後就無曬影咁
俾上期嗰日佢會要等美國send個plan俾佢
話要等三個月 我等足半年先忍唔住打去問佢
朝早打去問仲話未到 隔左兩三個鐘打返嚟話可以約覆診時間
覆診個日又話要等美國寄箍大約三個禮拜
我又等左個半月 今日打去問幾時可以覆診 本來都預咗佢話未得 諗住婉轉啲提下佢會唔會係到左但唔記得通知我
但個姑娘講嘢又閪又hea 搞到我成肚氣
仲話醫生仲改緊個plan 明明上次已經傾好左
到依家足足7個月都未上箍 仲要受個姑娘氣
所以想問下其實consult到上箍要幾耐？

我都覺得磨牙太大風險，所以叫左醫生mok

你個牙醫咁好

Free consult 唔係必然架，動畫更加係勁少有

我由consult到上箍兩個月都唔使
4月頭決定箍，5月25號已經開始箍

我都係呀好心急 尋日收過菲臘電話問我咬野有冇困難

早幾日都開始咗箍牙嘅生涯，我箍傳統陶瓷，醫生幫我墊高咗啲大牙，想問吓大家過咗幾耐先用到大牙咬食物？食咗幾日流質嘢，依家想食正常食物想到癲

係咪頭一年全日戴固定除左食嘢可以除？

我都係一上箍就墊高左大牙
墊高左反而冇影響我食野
係上箍條鐵線搞到d牙軟軟痛
好似都係三四日後開始咬到野
而家嘜都食到

通常一個星期後完全冇問題，有啲人三日都得

咁好！我啱啱試過咬到香蕉囉，但墊高咗嗰度咬嘅時候都仲會好「銀」

咁就好好驚要維持好耐 好想正常食嘢

喊出嚟 想影見工相
但我暴牙微笑唔到 合埋口又變木咀
唔通要e起排牙影
後悔上箍之前冇影定幾打用足4年

我都岩岩覆完診，呢幾日都要食粥薯蓉蛋糕豆腐同蛋

same 應該係錯覺
上箍前洗左次牙

有無箍鋼用左年半左右既例子呀
好想快啲箍 係咪基本上都係箍兩年以上？

箍緊z字頭一個月左右 見過2次醫生 一月會再見第3次
發覺門牙啲黑三角好明顯 唔知關唔關牙周病事 好驚牙肉萎縮同埋壞死啲牙
諗緊好冇及時轉invisalign go/陶瓷 起碼有牙醫跟進同安心好多
定係應該點都箍埋依家個療程先 仲有半年
我都知自己好on9 本身牙縫有罅隙小問題 貪平先揀z字 結果可能晒多萬幾蚊

打骨釘其實效果係咪真係好好多？同高唔高風險？屋企人聽到我話要打4支之後都偏向反對

我剥咗牙果日有刷牙，只係好輕力咁刷一下牙肉我個牙醫教嘅

點解佢唔推薦剥牙，但建議磨牙黎偷位？仲要每隻喎，唔係幾隻

我之前consult過九龍灣李醫生 佢都有suggest invisalign go 不過我諗諗吓就冇左回事
其實我想問有冇人都係箍牙途中有黑三角問題 最尾點搞？

我以為胡醫生貴tim，知道consultation fee & X-ray拎走幾錢嗎？今日打去冇人聽

咁咪痛到仆街

又無痛喎唯一驚跌野落傷口咋

我都好驚 食野勁小心

箍隱適美琴日上完attachment
今日已經甩左3，4粒
你地有冇經歷過呢個問題
我都唔知係佢痴得唔好定我唔小心
但上完粒粒個箍真係又難除又難帶
我成日都搞勁耐先除到
又唔敢用蠻力
好驚痴多次又好快甩哂
點算好

consult完2個月內 而家已經戴緊

頭幾日已經食左幾條橡筋

想問你個橡膠其實係for咬合定拉後排牙？
我都拉緊橡膠 但唔洗自己換嘅
利申：箍左五個月

見到有blogger話用緊加速器
震下佢會無咁酸痛
有無人用過？

上次講完收我之後到宜家都冇打過嚟

我好似係睇動畫後8個禮拜

我有爭少少食到，上緊橡筋個時戴唔到跌咗喉嚨，不過拎得返出嚟，雖然姑娘話食落肚冇所謂

上幾個po有講過，有興趣睇下做參考

LIHKG 箍牙集中討論區 27

#381 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

拉緊呢啲呀，我暫時冇呢張咁誇張（網上圖片）～
醫生話將來會有換唔同粗度嘅橡筋，每日戴嘅時間都會轉同拉唔同位置嘅粒粒～

哇屌，CLS
點食野

除左佢咪食到

所以上面巴絲咪話食之前除橡筋之後食完又上返好煩，不過呢張係誇張咗
我啲橡筋由入面大牙拉出去，隻手指要塞到好入真係好難上

開始成形

永續powerchain收入大法

我覺得係牙醫痴既技術
我第二個箍痴上去，到依家第十個箍冇甩過

終於剝咗兩隻牙個口好大血腥味

感謝您
但知唔知荃灣梁醫生接唔接第二次箍牙

佢接呀，我個時打過去問，因為離屋企太遠所以冇揀佢～

我係8月頭個陣apply個職員都話起碼10月我日日都期待佢打電話比我

真好 係咪成排都上powerchain了？
幾時到我

係我冇用橡筋拉

感謝你😭，因為荃灣梁醫生佢近我，加上佢consultation費用低啲，中環梁醫生有啲遠，想可以仲戴緊口罩係呢段期間箍，唔需要成日露過嘴出嚟😩

我係直頭未見自己個醫生上次個姑娘都有同我講，佢哋會搬去香港大學站，所以叫我等三個月

我好似係八月尾去，姑娘話等搬埋診所，醫生開學先會打俾我

有冇人係旺角區 太子區 左右箍牙架？
求下推介。
都想問下有冇人係楊連傑度箍過牙？

今日上左attachment
究竟下排牙點樣內側除 伸手指入去發唔到力

有冇問牙醫點解唔用橡筋始終橡筋常用咁多

有冇人裝咗固定器後
啲牙會痛？

可能我前面排牙角度比較直，收太快可能變斜入去？

諗住箍第二次，主要搞上面，下面無走位
搵返同一個醫生佢話我情況唔太差

未箍之前門牙有條la

箍完之後用透明固定器
唔戴12個鐘條la已經出返黎
係咪個固定器唔夠力

如果戴固定器門牙兩邊覺得受壓，就日頭都戴

哇點解你咁快嘅，我都係8月尾第一次上去

第一日上牙套以為骨釘果條橡筋要除埋
走去除左
搞左半個鐘先戴得返

可能因為佢搬教學樓+未開學所以耐啲掛希望預到好醫生

正手唔得就反手

之前Cool緊牙 完左四五年
而家內排牙有條retainer鐵線甩左膠水
想搵個醫生去搞搞 （箍我個醫生無做）
有無巴打介紹 有耐心 好人就得
最怕佢hea我又收我錢 九龍區

簡單野搵個普通科搞都得啦

咁好彩真係好羡慕你個case會唔會話特別複雜？

無咁快架，正常係4個月都仲會突突地咁樣
去到大概10個月以上先個樣先開始會有少少變化
巴/絲打忍耐多陣

箍緊先剝咁神奇

剝咗牙再拉返入會好好多，唔洗緊張呀，不過而家都戴口罩啦冇人見到你咀突啦？

想問下朝早剝完牙，但而家夜晚仲會間唔中就有少少血流係咪正常

正常架
個傷口頭一兩日都會滲d血水出離
得牙醫話唔係血流不止就得

我就係等睇動畫都半年
然後好似我打去催佢 佢先記得咁
依家睇完動畫差唔多兩個月喇 都未上箍
個姑娘成日都話因為疫情 但我又覺得無理由遲咁多喎

有冇師兄剝牙個牙縫收唔埋

即係點？個醫生翻未收好牙縫就拆？

箍咗就快一年度
收淨4-5mm 但係見到好似無乜位收
怕箍完會有牙縫

有無人今個月頭打去預約黃醫生，姑姑話幫你排版，但依家都未收到任何消息?

有冇人箍緊
羅XX??
(以前在中環環球）
依家喺尖沙嘴K11 musea

唔知排牙點同箍邊種
同埋先一年姐，慢慢黎唔使急，過多半年先講

上cool前 係咪去洗下牙好啲

應該會包埋

Consult +兩個禮拜
睇同傾treatment plan動畫 +兩個禮拜
修改treatment plan+finalise + 三個禮拜
上箍

上完骨釘食飯好撚痛
要幾時先唔痛？

點解你地會痛
其實你地係咪用迷你骨釘定大型果種骨釘

因為要決定剝4仔定5仔
需要check吓係咪有梁氏小臼齒
有冇巴絲做過同類檢查？
想搵間冇咁貴嘅
我箍牙醫生介紹嗰個喺中環貌似好貴

有矯齒專科醫生係唔包㗎

我星期六上骨釘，唔知大定細
等多一星期睇下點
唔係好敢咬野，粒釘頂到嘴唇內側好痛

聽我牙醫講用powerchain好慢

拆箍後頭一兩年唔係要戴20-22個鐘咩

所以我由上p.c. 開始，要三星期返去換一次
暫時睇落係每次每邊剪約1mm 長度

傳統會夠力岩你d, 我諗

冇嘜位收既意思係前排已經拉到好後？

我覺得係所以洗左

我仲以為power chain快過普通橡筋

好想唔除套食野
除牙套好撚酸痛

用鐵線屈成好似萬字夾咁嘅loop

I know that feel bro
上完attachment仲想死

準備箍mk佘xx😂
但未mock牙未骨釘未retainer都六位數😂
有無箍過佢講下係咪箍骨性突嘴嘅效果🥰🥰🥰

有冇元朗

我第一日已經又骨釘又attachment乜都上哂

想問下大家有冇箍過/箍緊胡x琳同梁x莊？最近book左胡x琳consult要等到11月

想知佢地2個最新cool牙大約幾錢？我仲係學生，70k得唔得？同埋佢地邊個會好啲？

胡醫生60k傳統綱
梁醫生54k damon自鎖式，梁醫生有學生優惠
冇話邊個好啲，我兩個都有去consult，睇返方案同價錢邊個啱自己多啲～
利申：箍緊梁醫生

我會用飲管飲茶同咖啡同奶茶

同埋飲完要即刻浪口
成日形住一箍牙就好易變黃同收埋好多污糟野
利申：由細到大都無蛀過牙
因為箍牙而蛀左第一隻

專科醫生要預定一筆錢for剝牙
同埋有機會要落骨釘 都要預返

有冇另外剝牙同加骨釘？如果有嘅計埋所有你幾錢賣單？

想了解多啲！同埋可唔可以做我介紹人？

係呀～

我唔洗落骨釘，專科就9成都唔包剝牙，我剝牙750/隻，有啲牙醫平啲，所以埋單都係54k加剝牙錢，如果你要轉陶瓷粒粒咪再加錢～

你地牙醫有冇講唔戴retainer幾耐啲牙就會郁

一樣做法，唔使心急
拉好犬齒，一拉前面啲牙就行就得好快

星洲炒米都會 利申奶過野

我醫生話箍傳統都唔可以拉下排牙出黎 只可收上排入去

想問下巴絲 比個閪牙醫箍到排牙排咗兩年半都仲係中線唔對預算時間都係兩年半，本身係第一年已經對到，箍箍下就開始歪，我問佢點解中線會對唔到，佢反而話我倒及牙問題想叫佢幫我拆咗佢搵過間, 但係係咪冇牙醫會接二手case

請忽略我牙黃有無巴絲知道大牙後面個白色嘢係咩嚟？剝完智慧齒後發現有咁嘅嘢，有啲擔心

會唔會係智慧齒

呢位巴/絲有講到，你可以爬下文，我唔識點樣引用個post比你睇

我10月複診再問醫生
但我呢個位已經剝咗智齒，如果仲生就慘，之前剝到好痛

唔該晒比佢箍到我歪擰歪斜真係好唔開心 仲想叫我箍多半年

剝完幾耐？感覺係牙咁嘅

今日係第五日

係啊佢叫我用暖鹽水漱口，感謝巴打

剝完牙有咩食物易入口

記得唔好自己挑走果舊野

今日consult完
49k箍陶瓷包哂所有
算唔算貴？

你係專科定普通？不過我覺得49k算平
可以話我知邊間嘛？

你個case算唔算複雜？都係今年開始嘅？同埋手勢係咪好好同好細心？
唔該曬你先啊

請問你箍傳統還是隱式美？

傳統

我個case 係小臼齒轉左90度，所以門牙哨左出黎

牙醫話mok牙或磨牙都得
mok 牙就mok 小臼齒，但可能會收得太入，顯老

磨牙就會轉翻正兩隻小臼齒先，個度會拎到d位，之後再加磨牙

見巴絲不斷強調唔好磨牙其實係咪真係差咁遠

一個禮拜一定得 之前仲以為自己一定捱到痛楚就去食麵包 痛撚死

而家無乜嘢了 發覺食飯好過食麵

剝完牙之後覺得咬合怪怪地 本身唔係咁
係咪正常的

牙醫都叫我唔洗剝,,,磨牙就得,,,話磨好少唔會敏感果啲

非常認同

骨斷咗會再生，琺瑯質冇咗就係冇咗
諗清楚

有無人隱適美試過除牙套用力得滯覺得個箍有少少變形兩邊彎左

我之前太大力..直頭斷9左添呀..由佢..頂到下次換COOL 日子..無事的。

而家一星期換一次COOL..還好..每次換COOL 都有的麻..

其實點解你哋個個情願剝牙唔磨牙？其實唔係個個case需要剝，啲白痴成日話磨牙會冇咗啲法瑯質乜乜77，你剝牙直情少咗幾隻活生生牙，咁就一世，老咗等做冇牙公公婆婆啦

其實點解你哋個個情願剝牙唔磨牙？其實唔係個個case需要剝，啲白痴成日話磨牙會冇咗啲法瑯質乜乜77，你剝牙直情少咗幾隻活生生嘅牙，咁就一世，老咗等做冇牙公公婆婆啦

ching咁燥底做乜，你係做開磨牙既牙醫？

大家係咪拆左箍一星期後先有得攞retainer?

冇剝牙你要？
我覺得佢都幾好

好而家先第3日呢副要2星期先換

啱啱剝完上下兩隻牙
有咩可以食

其實隱適美Go同Lite有乜野分別？ 上網睇完除咗醫生用嘅軟件有少少唔同之外都唔知分別喺邊

其實等牙醫判斷咪得始終佢哋讀咁多年書係最專業

我剝完食麥皮千祈唔好食好熱嘅嘢

老咗不嬲冇牙架啦牙醫點判斷咪點決定囉

原來絲打都係早兩日剝
我下星期仲要剝多兩隻

我今個星期六都要剝多兩隻而家食嘢都唔係好慣想像唔到剝多兩隻會點食嘢

之前仲諗住上箍之前食一次大餐
但到時無咗4隻牙都唔知食唔食到

老左唔一定無牙睇你後生時點保養姐

牙科讀6年 專科再讀多6年
睇你信邊個啦

網上大家都係討論下
始終牙醫最可靠
上連登勿認真

輕微倒及做唔做得隱適美？

唔知正唔正常 但我都係咁
剝咗一邊之後keep住用未剝個邊咬嘢
隔咗一排兩邊牙咬實 覺得剝咗個邊啲牙長咗

我case複雜呀，去咗4個普通科都話太複雜唔接，所以先去專科，even專科都define as複雜case。本身要做手術先搞到，但最後都係齋箍算。

我早幾個月開始架，醫生手勢好好同溫柔，但預咗佢同你講幾句就開始，然後好快搞掂就會過第二間房，我本身好信醫生唔會問野個啲人就覺得冇問題。姑娘就非常好，好詳細同認真，基本上醫生每次做完就會pass比姑娘同你詳細解釋返做咗啲乜同返屋企點清潔etc。佢哋診所係行分工合作好有系統嘅style，之前呢度有人反映過唔buy，話覺得比幾萬蚊係想聽醫生講解instead of姑娘，我自己覺得冇問題，聽得明就ok，呢點你要考慮下～

我都係咁，剝左個邊咬埋後上下切掂住到，但冇剝個邊有虛位未掂晒 今個星期要番去剝埋邊一邊，諗住到時順手問下醫生，我知可能因為剝單邊未對稱

我都係咁，剝左個邊咬埋後上下切面*掂住到，但冇剝個邊有虛位未掂晒 今個星期要番去剝埋另一邊*，諗住到時順手問下醫生，我估*可能因為剝單邊未對稱

有冇巴絲知伍富山係先剝牙再箍定係先上箍再剝牙？

冇牙通常係清潔得唔好，蛀牙，牙石，牙周病
刷牙，用牙線，定時洗牙就可以解決
同埋磨幾隻，偷少少位當然可以
但有乜理由係明顯唔夠位，都要每隻去磨呢？
令到有啲係得返原本一半以下嘅琺瑯質？
當然你都可以講之後會更注重清潔
更要適當力度使用牙線之類
有啲人仲要傻更更咁想啲牙望落齊啲
磨門牙咬合位，醫生都係講少少冇問題架
過幾年老咗咪知

因為磨牙磨出黎既位一定少過剝牙，識得有朋友磨完箍牙唔滿意要再剝牙箍。當然你可以話係個別例子，但如果牙醫有比兩個方案你揀，通常都係揀剝牙做到100%，因為你箍牙得都係貪靚，點解唔做到最好。

以我所知（帶頭盔先
Suppose血塊係會遮住成個牙窿
萬一血塊剝落左 只係有機會有dry socket
因為冇血塊保護傷口 傷口打理得唔好/有嘢食跌入去
好易有細菌滋生係齒槽骨引起發炎
所以如果你驚嘅話 可以得閒含下生理鹽水
再輕輕力吐出來 沖走啲細菌同埋食物殘渣
唔使咁擔心～好似唔大機率會有dry socket
雖然唔知點解呢度成日有巴打中招
不過如果剝牙後兩三日仲係好痛就記得搵牙醫睇吓

我都係咁！！！

咁想問下多數個血塊幾時會消失？

我自己就甩咗上排牙嘅兩舊血塊
下排嗰兩舊血塊就直至而家生咗啲肉出嚟
都冇印象見佢消失過

我而家第4日下排個血塊越嚟越細 好就嚟冇咁仲要有時下顎同下排牙有少少痛好驚會唔會有咩問題

其實剝牙箍我冇意見，只係想講磨牙係少咗啲琺瑯質不過你剝幾隻牙咪又係一樣冇咗幾隻牙損失咗嘅琺瑯質一定比磨牙多。 牙冇咗就冇咗唔會再出番，係好珍貴嘅嘢，不過貪靚就冇計啦。

聽日去第一次consultation
有冇啲咩好重要要問？
驚自己漏咗冇講清楚
箍咗嘅巴絲有冇咩温馨提示？

通常佢會問你覺得自己有咩問題想箍牙

問下價錢, 箍幾耐,,咩方法

再順住佢講啲野問問題咁

大概

我本人係下面磨牙 上面剝牙
下面都係因為唔夠位生所以側門牙rotate左
有問牙醫點解下面唔剝埋d牙去balance返
牙醫解釋因為剝牙個位剩太多 收入會顯得面型咬合唔靚加哨
最後出黎既效果好睇唔會哨同埋亦無敏感牙齒
唔係話磨牙唔好，但一定係睇牙醫技術同專業
我牙醫每次都會講磨牙磨邊度同磨幾多
唔希望有人將磨牙妖魔化 因為有d情況磨牙比剝牙更好

黑三角點搞

見到牙套門牙後面有d方格位凸出嚟
唔會牙背都要上attachment掛

我隻側門牙匿埋咗係後面，而家向後推緊隻犬齒，先有足夠位俾側門牙出番黎估計前後要推4.5月先夠位

你唔驚啲牙變黃咗，但係bracket 位痴咗膠水。之後除箍會發現變咗中間比較白？

你清潔得唔好？

歪咗一邊嘅下巴真係要做手術先改善到

好似係牙智慧齒？

我成日都係到諗箍牙個陣用美白牙膏到拆箍個陣會唔會中間粒粒位係黃色

不過中間比較白，到時會後悔

我係蝕牙嘅朋友，唔用美白牙膏，只用chlorine toothpaste...我覺得美白牙膏美白功力真係有限

清潔得好好
但肺炎後無得洗牙
箍牙期間洗牙係一定要keep住做
對上一次洗已經上年既事
所以牙醫話蛀左其實都正常
好彩個陣求牙醫幫我洗埋
唔係就發現唔到佢蛀左
牙醫都話個位好陰濕 唔認真睇都唔知

好，唔該晒你

大家高托貴手
原本覆診係4-6個禮拜 依家星期六既話座底隔8個禮拜

箍到

有冇人喺銅鑼灣黃醫生度箍
我分開咗兩次剝牙 第一次係余醫生剝 第二次係黃醫生剝
想講黃醫生好快手 但係好撚痛呀師父
余醫生好溫柔

我都想知
好似話之後磨牙會搞掂？
本身啲牙太圓

想問下荃灣有無箍隱適美比較好既牙醫推薦

我聽日去consult呀～
你係咩問題呀 同埋價錢OK嗎

想問專科同非專科點簡好
係咪情況嚴重多數搵專科？
點介定自己嚴唔嚴重

想問箍牙可唔可以改善孖潤腸情況

吹奏梁醫生得太勁
我連約平日都難

箍咗一星期牙就甩咗一粒上排牙嘅鐵鉤粒但牙醫要下星期先有時間幫我黐返上去 想知大唔大影響㗎？

Angelababy可以

即係唔得啦

箍牙改善到嘴突，所以可能當棚牙收返入去果陣你嘴唇視覺效果會冇咁厚

搵左普通科先，人地覺得你嚴重自然會refer你去專科
唔知答過幾多次了

有冇人以前牙科保健果陣幫你矯過牙

竟然黃醫生會剝係咪打唔夠麻醉啊？

姑娘話余醫生打麻醉打得多啲

牙唔齊 價錢ok呀

社絕伸手黨最好嘅方法就係唔好覆伸手黨

但余醫生打麻醉嗰下都唔痛 黃醫生打好痛
應該係我on99就唔到余醫生喺度啲時間

戴左五日牙套都仲係痴痢筋

整完之後我個醫生就叫我去拍ｘ光照下有無智慧牙，有四個

但幫你箍係咪都係黃醫生？

我約平日都係8個星期，不過佢話因為轉咗粗鐵線同加咗拉橡筋所以耐啲先覆診

我甩左成個月都係敢等姑娘話岩岩上箍影響唔大

咁恐佈
死啦
遲d黃醫生都要幫我打
想問黃醫生有無落麻醉gel先幫你打？
落左應該無咁痛架啵

有呀 但係佢搽完之後即刻打 所以仲係好痛
余醫生會搽完之後等一陣 等啲麻醉開始有效先打

係呀

之前約時間reception姐姐話約平日可以早番兩個星期我lur飯book
睇黎要請假去覆診

可能真係個別需要，醫生都係同我講今次可8-10個星期先返去覆診，因為岩岩個次加咗好多野，所以隔耐啲睇下啲牙可以郁到幾多～
好彩公司有得MA去睇醫生，所以我都係平日去～

我黎緊呢次都係會加野
可能加完野之後同絲打你一樣 隔番耐啲先再覆診

咁都好啲thanks

係咪佐敦嗰個？佢有做箍牙咩？
我以前有睇佢，我以前好驚睇牙醫
多得佢我先唔再驚，有搵佢洗牙，
補牙同杜牙根，佢都真係幾好
價錢又合理。

唯一唔好咪太多人睇，我試過book左都等兩個鐘
如果睇佢最好book朝早喇所以

星期六真係難約因為得半晝做得3粒鐘

我都唔知 真心驚結果真係咁

唔知係咪深咬得太嚴重，岩岩上完粒粒下次覆診就打骨釘，淆晒底

想問下將軍澳+港島北同九龍
有咩con呀專科比較好

有無人知如果戴隱形牙箍中途杜牙根嘅話會唔會有影響？
Consult過兩個醫生睇箍牙 未開始箍
不過兩個都話我有隻大牙變色可能要杜牙根
如果中間真係要杜又整牙套會唔會個牙箍就唔啱位？

想問有冇人知九龍灣李淳嘉醫生手勢好唔好 hea唔hea?

琴日剝完牙發燒 有冇人試過

有d人抵抗力唔夠，有呢d大少少嘅傷口就會易d發燒
可以嘅話飲多少少水&休息多d就無事架啦
唔知你剝牙剝左幾耐，但一般如果剝得耐少少
個醫生都會開埋抗生素比你，有就記得食
如果真係好唔舒服就打翻去診所/出去睇普通科

第一次開刀有燒過
第二日無事

係
醫生話𠝹開牙肉剝，好恐怖

約左趙梓岐醫生
12k-17k左右倒牙根
42k-48k左右傳統con牙
算唔算骨
新果個con牙最貴成60K左右
有無d係新con牙個價錢係30k-50k左右

戒指後面最尾粒大牙用唔到牙線塞極都穿唔到，放棄師

有冇人箍箍下門牙有黑三角架？
我問牙醫佢叫我箍埋先 有需要最尾先補

你地箍牙有無攞返模擬片自己睇？

我會用superfloss條膠線頭直接係牙縫底穿過去，再攝番出離

今日終於上左箍 只係上左大牙 未上門牙
但係已經好痛 門牙未上箍都痛
完全咬唔到野
今日食完lunch都未知驚 一到夜晚就

你係咪講緊大牙隻戒指

我今日係橡筋換戒指
亦都痴埋粒粒上鐵線
但門牙4隻就未痴未上住 但係都已經好痛好軟
同埋好唔慣個嘴入面好似有好多野

點解可以分開門牙同大牙整咁條鐵線咪會斷開
最驚係大牙冇力，下下靠條脷妹野食真係好忟

有菜渣攝住左係兩隻大牙戒指位中間，撩極都仲有

醫生話等我剝埋牙先上埋門牙
所以我以家有4條短鐵線係口
我岩岩都係用條脷妹肉碎 心情差 但係又肚餓

捱多幾日，遲d就可以大大力咬野食

用牙線挑出黎

約左梁醫生同李醫生聽日consult 有無人可以做我介紹人

撩晒出黎了
垃圾戒指

要洗就快
如果第四波爆發牙醫診所又唔會洗牙

無情力撞爆左個嘴唇
爆血
好彩牙無事，嘴唇d血隔住個牙套都滴到落門牙度

好彩有牙套頂住
好怕甩牙

師兄有無全名 想consult下
想問埋consult洗唔洗錢？

睇下打咩波
眼罩面罩護一護
牙無事

佢係咪強國醫生黎

有倒及想做隱適美
請問有無收費合理既醫生推薦
同埋大約價錢為何，多謝大家

請追post

我下星期都去consult
我見佢都有用damon自鎖

你用邊種箍？如果打波就唔好戴、戴牙膠、即係人地打欖球個d

我係照到佢係打橫生
但係醫生話唔影響箍牙 真係生出黎時先剝

我上下排都有兩隻未生
牙醫話上面𠝹牙肉剝
下面冇嘢就唔搞佢，因為近神經線

我都係打橫生，牙醫話睇得出佢會生出嚟
點解智慧齒咁on9

話說如果箍完牙先出智慧齒會唔會好大影響或者搞到排牙變唔齊
記得牙醫話我上定下排有一排就一定唔會生，會生個排我睇個勢，箍完前都唔會生到

下排一隻正常一隻打橫好驚開刀 希望佢一世都唔出嚟
同埋好驚影響箍牙

但牙醫無同我講睇唔睇得出佢會唔會生

戒指大部份可以藏垃圾，但感覺用牙線先撩出黎。。我通常塞咗戒指lah嘅食物係雞柳

我都係塞開雞肉同菜渣

仲有橙......

有冇人可以做梁苑莊醫生嘅介紹人？
咁樣有冇得平啲？

其實爬文都搵到唔少好醫生
梁醫生同李醫生依家都好full
依家約梁醫生平日 都唔係好就到時間

大家箍牙覆診 多數會問咩問題？😟😟😟
上箍之後見左第二次牙醫 都無點提過下箍牙進展😭有點擔心

可唔可以加埋我？ 我都有啲問題想問

絲打有冇問佢係咪用自鎖
我consult時佢話係用自鎖
但我琴日上完箍姑娘同我講每個粒粒都有條透明橡筋
而我認和係自鎖粒粒應該冇橡筋

唔該絲打
我諗緊係咪姑娘講錯
我自己就見唔到有橡筋係粒粒到
下次問清楚啲先

記得呢度有人講過荃灣梁醫生係用3M自鎖式，仲討論咗好耐究竟係咪真係自鎖式，因為佢個樣同大家認知嘅自鎖式個樣差好遠

一開始排齊d牙會用左脫牙個窿
剩返既位先係用黎收入排牙

最主要係自己二次箍牙
而且仲係箍過隱形牙箍
知道唔係個個醫生都收
爬過文 梁醫生比較多人講 其他都唔太清楚

好易甩 跟住會呑左落肚
用左一兩次就冇用

我啲牙係齊呀 係因為想改善嘴突先箍
之前係呢度聽另一位絲話收幾多係可以按進度同牙醫傾 想知其他係咪咁

啱啱照左xray但要再過幾星期先再見醫生傾proposal，有無人識睇我門牙牙根係咪太短

第一次見有人短過我

又真係幾短

星期二剝咗上下兩隻小臼齒 依家都仲痛痛地
想問係咪唔正常

我上星期上左傳統白色粒粒，到依家食野都係好痛，成日食粥同麥皮，請問大家通常過幾耐先可以正常食野？

我同你情況一模一樣
牙醫只係話正常嗰隻應該會生
打橫嗰隻唔知
但佢話我個case就算生出嚟都唔會對箍牙好大影響

無食過橙 feel到我咬唔開

3-4日啦

可能你自己唔覺姐

有冇人排緊菲臘？要做口腔頷面手術？
等好耐

我前排要脫智慧齒再照過張X光
發現牙根變短左

話說最近先開始留意自己啲牙發覺勁唔齊仲要塊面有啲大細面feel，走咗去牙醫問箍牙結果話要mok四隻牙箍1-2年，但小弟嚟緊三月要走過去墨爾本留學，但箍牙又要一路mon住，唔知點算好

我黎緊要去exchange半年左右，牙醫話過問題唔大因為到時我都箍左一年開始穩定
但你要問下牙醫接唔接受到你上箍幾個月就走

係呀
下排中間四隻短左

Root resorption
我都有
佢再縮我就死得

啲牙真心好唔夠位生，前面果堆凹凹突突，依家開始箍嘅話半年唔夠就要走仲要走四年，牙醫直接話一係返嚟箍，一係喺澳洲箍。諗諗下去得澳州都唔諗住返嚟不如直接果邊箍算

同你一樣 我consult左3個
2個話剝4隻 一個話驚太入建議我磨牙
最後我揀左剝牙
因為建議我磨牙既係普通科 叫我剝牙既係專科
我信專科多啲 而且我本身係要改善小小哨既問題
我驚磨牙最終改善唔大

我怕你上排磨完啲位攞哂黎排返整齊棚牙冇空位再收入
但如果我係你 我會consult多個醫生
我個時就係因為咁consult左3個

我都係 個尾勁吉 好痛

天阿一個星期好漫長呀

最入個位包唔到 好易甩

定係你問吓可唔可以箍埋下排？

我個專科每次換都一定會拗鋼線尾端向前，無吉過出黎舒服。可唔可以問下牙醫？

邊度箍

Ching想問下係邊個邵醫生啊 同埋Consult有冇收費？

thanks

推

琴日剝埋兩隻牙 但今朝醒嘅時候得上面個傷口有凝血塊下面嗰個冇想問會唔會有咩問題

有冇人箍耐左
d牙向內收
令到條鐵線尾巴凸左出黎
到口腔損曬

覆診同牙醫講 會用 cutter幫你剪

要多大半個月

係30個post講過9月頭係中環黃醫生度consult
早幾日去左剝牙 不過最後醫生決定左剝4隻小臼齒就算 然後磨一磨上面4隻門牙對番下面3隻門牙等佢好睇啲
佢仲順便上埋兩粒螺絲係下顎度 但而家仲係好痛

陰公 因為我果個牙醫係兩個星期覆一次診
所以唔使捱咁耐

我初頭都拮到口都擘唔大，損哂，完全食唔到嘢 結果頂唔順換線一個星期就返去向牙醫求救，佢幫我再剪短少少同喺個尾唧啲膠包住

要搞掂曬啲蛀牙先可以去箍架

我第一次釘頭個3,4日都痛
但過咗一個星期釘第二面就淨係痛咗2日

牙蠟真係箍牙恩物
用完去左另一個世界

有吳醫生的介紹人嗎？想去consultation

依家過左一個星期終於唔痛
但睇牙套左邊都有個缺口位
feel到好快又要上多粒

有冇ching係上完箍先剝牙？

有冇人係箍隱適美係用剝智慧齒空間去箍牙而唔係剝小臼齒？
牙醫建議我咁箍 但我又驚效果唔明顯

下次要問醫生拎

吉到口腔爛哂

拉左橡筋未夠一個月已經覺得個咀冇咁突

今日要去上藍色膠圈啦 好驚

唔痛嫁
不過要小心食野食埋落肚

好羨慕
我箍左四個幾月個嘴都係咁突

me 箍緊第9個月

絲拉左橡筋未

我拉緊橡筋對緊個咬合但就上下排牙對得好少，而家食嘢好似咬唔碎咁成日覺得自己消化不良

有兩條打橫拉緊

上完箍第五日，好想食辣雞麵想知會唔會染色

會

點解咬唔碎野食拉得太酸軟？

打橫係拉啲咩我依家係上下排打斜咁拉

差啲位又唔收太入嘅冇問題
咁想剝牙咩？

我剝左牙
條橡筋用黎拉返埋兩隻牙埋中間個gap位

終於的起心肝箍
之前consult過普通科覺得個plan麻麻
加埋有隻杜過牙根嘅牙想剝
所以一心搵專科 追咗好耐post
但今日問咗胡醫生同黃醫生都話唔收新症
Book咗中環梁醫生都要兩個月後consult到
有冇人箍過其他醫生係改善到面形
本身嘴小小突同下巴短想側面好睇返啲

因為剝左好似明顯啲

除非你真係覺得個嘴太過突嘅姐
唔係配合埋擴弓，咬合又ok，係好好架啦

想側面好睇少少

有冇巴絲知道 邊個牙醫處理到骨性/可以磨牙骨（齒槽骨）？今日打去胡醫生話唔收新症，樓上巴打話黃醫生又唔收啱啱research完搵到心水 全部都唔收迷惘

因為本身咬合唔啱，而家郁緊啲牙又墊高咗，門牙又掂唔到，所以咬唔到野咁

我係
不過依家先第一副牙套
答唔到有幾大效果

有

damon真係好正，完全冇感覺箍緊牙，完全唔痛又唔刮咀好舒服

剝完臼齒幾日，個傷口位個帶牙肉好似成日痕痕痒痒咁，好想搵野咬咁

豉油蕃茄呢d我試過係冇事
唯一係有次唔為意食咗咖喱魚蛋
真係黃左

32歲 係菲蠟牙科箍完都5年
今日去睇牙醫 牙醫話我箍到咁肉酸
過多4-5年睇下有無移位 再去私家再箍下先

我十一二年前開始係菲蠟牙科度箍鐵線
你地有咩問題 有咩難題 我答到既就答
而家我箍完都5年幾 晚晚都有戴固定器

點為至箍得核突

竟然唔收新症
唔通因為呢度好多人推薦佢地所以full晒booking

想知x2

而家book鄧景豪會唔會出年先有得睇

係，食完菜會變綠色

咁又唔係既 果時岩岩出黎做野無乜錢
我都好滿意架啦 起碼我既倒及同唔齊都解決左

我自己就滿意既
可能個牙醫既專業角度 話肉酸

係呀 個period都成4年幾
我本身係倒及 同唔齊
簡單野 唔使剝牙同削骨
不過牙仔可能要磨平少少

想知啲咩

想問上完箍係咪即刻咬吾到野

我要打人中.夾埋3粒

成日唔記得上蠟
係咁刮親

我上完箍4,5個鍾後咬唔到野

Gummy smile?

有冇人啱啱上完箍都會睇唔慣自己個樣？ 啱啱上咗箍 個咀比啲粒粒頂起咗 搞到望落個咀好似突撚到猿人咁

正顎手術傳送門

岩岩做完正顎手術 你問我答

我係上個日無事，第二日先咬唔到

醜都除唔到嫁啦 諗咁多做咩

樂觀啲諗，依家日日戴口罩都冇人睇到
我都係見疫情咁嚴峻，先至下定決心箍牙

上箍第二日
門牙好酸軟
2隻門牙中間個d牙肉好唔舒服
啱啱食完飯見到d食物sip 咗響中間屎忽痕用牙線諗住整走啦
一放條牙線入去已經痛到hihi

Lm 今日上完箍

用水牙線 啱啱上箍會痛到用唔到牙線

鋼線尾巴吉口
查蠟有冇用

好呀 thx
我一sip條牙線個下已經後悔咗
最尾係慢慢mung 返出嚟

遲D要上箍 睇黎要買定水牙線
有邊款推介

好鍾意睇佢啲片

嘴突等上箍中 本來幾期待但而家有啲驚牙齒內傾

好過冇，但會好易吞落肚
我牙醫會將個尾扭彎就唔會拮到肉～
有冇得叫你個牙醫收一收條鐵線嘅尾？

好靚女同好有氣質，個bb仔又勁可愛

今日剝咗牙第4日，但啱先個傷口同依加突然標好多血出嚟想問點解同埋點算

止唔止到血？
有冇備用棉花咬下
如果唔得，冰冰佢得唔得？

聽日最好打去牙醫問下喎！

我而家咬緊棉花好似未止到係唔係血塊爆咗

我都唔知
如果一個鍾都止唔到血
應該要睇急症？

止咗大半個鐘終於止到但係係唔係都係聽朝打去牙醫問下好啲？

我覺得係
之前d姑娘話剝牙1個鐘頭後仲流血要打電話去

你過咗4日仲流應該都要啦

想跟佢箍

頂止完無耐 而家又流係發生咩事

唔掂喎ching
唔得真係去睇急症啦

同問

好正，又靚又有學識
我都睇左佢好多片

咁你都覺得好肉酸？ 如果唔介意會唔會有相可以睇下

要去急症喎，一係快啲返去剝牙個診所睇下

凌晨去咗急症 而家終於搞掂晒搞咗我7個鐘

咁係咩事止唔到血

7個鐘
咁你而家ok嘛？
醫生有冇講咩事呀？
好好休息下啦

佢淨係話我搵唔啱位去止血

而家好好多啦個醫生話流血好正常 冇話因為咩第4日先爆血其實就係幫我止完血 其他全部廢話如果我唔係流血不止 我就要同嗰啲非緊急案一樣等啲人等咗12個鐘 好痴缐

咁牙醫點講？

打去診所 個姑娘話唔洗突登今日去檢查止咗血就ok本來之前都約咗今個星期六上箍 所以直接星期六再check下咩事

哇咁你呢幾日真係小心啲，食下粥就算喇，一陣又流血就麻煩

好啦
祝你星期六上箍順順利利~

我都好驚不過急症嗰邊都比咗止血丸我以防萬一

多謝Ching

想問下ching有無人去過doctor smile箍過牙 想了解下價錢同埋邊個醫生好

箍過一次
想去搵荃灣梁達志
大家覺得點...
我睇過啲人比佢嘅評語好似99下咁

開始戴固定器
除咗唔好飲食仲有無要特別要注意？
好驚整爛

有冇第二次箍牙搵黃醫生？姑娘話預咗箍得唔靚諗住照去聽吓先

下，點解會咁樣講

我都呆咗可能有人箍衰咗搵佢？我只係未滿意，都唔算衰咗

二次箍牙難度好高
特別係箍衰咗轉醫生既都係救得幾成

我之前剥牙一直都止唔到血
打去診所問姑娘仲話間中有血出係正常
仲叫我唔洗再咬沙布
半個月後先止到血

係

箍緊牙影相點影個樣都勁怪
唔露齒笑個嘴唇影到勁厚
露齒笑嗰陣個笑容又好薑硬咁
好樣衰

我上咗箍之後係咁自拍d 影d奇怪表情相

加咗牙箍增添咗陣陣膠味

可以話係畫龍點睛

樂聲dj40唔錯 hktvmall 可以買

thx bro

係咁e起棚牙玩snapchat啲大口filter

好主意！ 而家即刻dl個SC玩下~

如果你係想箍牙改善哨牙同埋面形
建議你揀專科
其實有咩專科醫生揀 網上係有矯齒專科list

不過通常都會同你講塊面就唔會變細
主要係改善嘴突
你可以睇前幾頁巴絲貼出黎既台灣林醫生YouTube 片段

Thank you面形其實還好，因為我問題都係大笑個陣會露好多牙肉笑到成排牙就甩出黎咁（我自己覺得）
見好多資料話會普通箍牙都改善到，所以想過呢幾日紅假之後consult下 問下啲醫生意見先

咁一係排菲臘牙科都得

我呢啲普通case

你追下post
對上一個post同呢個post好似都有

係而且我塊面明顯長咗同瘦咗
感覺咬肌萎縮咗 有牙套面
望翻以前未箍牙嘅相
覺得樣衰咗好多
好sad希望箍完會靚翻

傳統透明粒粒 食咖哩會唔會染色
好想食咖哩烏冬

戴口罩 冇所謂
係會染
我呢排成日食咖喱

係喎 唔記得咗添

上箍第三日
食野妹兩啖就要吞
食米飯都食唔到好冇癮

我有排都未拆得箍
遲d仲要做姊妹

屋企人成日煮咖喱，一食完啲橡筋就變螢光黃

係咪落得太深界到牙肉呀？

搞到插牙肉好恐怖
求其搵一間牙醫入去搞搞啦

粒箍可以左右郁的 試下整甩佢先？
如果唔係咬親會好酸痛
一係拎大舊蠟包住線尾

紅日唔係好多都唔開咩

請問有無人除箍之後 食嘢個時大牙會痛

又開定先中秋節平安
LIHKG 箍牙集中討論區 32